菲林相機討論 30

舊post重溫

菲林相機討論 23

菲林相機討論 24

菲林相機討論 25

菲林相機討論 26

菲林相機討論 27

菲林相機討論 28

菲林相機討論 29

===========================

新手/有用文章

菲林格式

底片專有名詞資料庫 – 底片(負片、正片、反轉片)

彩色正片與彩色負片的種類與特性

菲林感光原理 (內含殘體)

彩色軟片的構造 (內含菲林掃描器文章)

(菲林)天文攝影入門—第六章 感光材料的認識

Beginners Guide to Processing Film (黑白)

===========================

菲林沖曬店推薦

Megatoni Production
專沖黑白 有可以指定沖藥服務
電影菲林 ECN2 / 負片 C41 / 正片 E6 / 黑白正沖
亦有8mm&16mm沖掃服務

地址: 深水埗基隆街139號
（未來會有黑房租賃）

彩圖麗快速沖印
scan 質素非常好

地址: 灣仔謝斐道316B地下 316B,G/F

Dotwell
快、就腳

地址: G/F 44 Carnarvon Road Tsim Sha Tsui

明珠數碼攝影沖曬
負片C41一小時可取,
逢星期二、五手沖黑白,
逢星期三休息
地址: 新界屯門啟發徑萬成大廈1號B2地下

===========================

相機維修師傅

相機維修中心 (最大間)
尖沙咀加拿芬道6C集友大廈B座6字B1室
電話：23663002
FB:
WEB:

專業相機修理中心 盧國華師傅 專門維修歐洲相機
尖沙咀赫德道1-3A利威商業大廈1601室
電話：23888237
FB:

新藝相機修理公司 林師傅
尖沙咀 利時商業大廈 1010
電話：2722 4966

DOT-WELL 天祥影集
尖沙咀加拿分道44號
TEL: 2368 3826
FB:
WEB:

典雅相機 (另設有車MOUNT工場)
佐敦 彌敦道240-252號 立信大廈1樓26室
電話：2302 4595 凌兆鴻師傅
FB:

Monster Piggy Adaptor
WEB：
門市：九龍觀塘毅力工業中心7樓M室(創紀之城6期旁)
WHATSAPP：5128-8255

我都係新手
用MP咋同M6差唔多

想問吓咁多位有冇試過去旅跌壞機，有冇得claim保險？知唔知程序係點？係咪唔可以就咁用整機單？

唔該曬

有無得claim保險要視乎你有無買保險
再要睇下份保單包唔包攝影器材
其次就係你嘅器材喺唔喺佢承包範圍內
維修服務多數只承認原廠維修

試過但唔係菲林機
我本身識個agent 所以唔知程序上有冇簡化到
但不外乎都係拎去整，keep單，填claim form describe 下點樣跌壞，之後等支票或者過數比你

嗰次仲要係我只係拎去報價，比報價單佢，之後填claim form, 好快就有錢，比錢你拎去整

我睇睇，唔該

想問係咪原廠整

我係

留名
無啦啦都負皮
攝影只可以一言堂？

Lm

波子996轉咗一次雞蛋眼之後，比人屌到屎忽爛晒，以後唔敢再搞個頭燈
Leica同樣喺M5呢代相機中柒咗 以後唔再轉M機design

Nikomat EL
Canon AE - 1
OM2SP

邊個好???

入左部xpan一機兩鏡
比海關周倒
細細部仲諗住呃佢話幾舊水

我會揀AE-1
利申冇用單反

咩嚟 好吸引

一機兩鏡洗唔洗3萬？
我部部都同老婆講幾百

哈蘇加macro bellow

窮撚影全景就要拎啲重到仆街嘅機

marco polo我就知

用開手機pano mode

買部機仔都俾女人E牙鬆槓

用緊6仔
開pano都lag到仆街

換華為

都係奶

你換走部M5先

應該大返佢：我買野關你撚事

花式自殺

呢啲叫震枯乾

震完咪枯

想放機 有無巴打有興趣 極新
有埋機number 保證書

某舖頭好似耐唔耐就會鼓吹下呢部機
你等下喇，佢好快會pm你問你幾錢賣

Pmed

咁炒還炒, 呢部好野黎既
好過賣返d APS 機同停產過期菲林

$700排

想問深山巴係邊度改Polaroid 110b做4x5？

你要靜候 再靜候

Hasselblad A12斷彈簧鐵片!! shit!

師兄有點焊機？

無，試下用釘膠,....

我早排先將三個背換晒棉
無你玩到咁癲

以為蝦仔無堅不摧
都係唔玩120了

抽咗部LOMOKINO 呢部點睇

你自己有無45對焦屏背？

呢個背跟咗我廿幾年，跌過無數次，算係咁。

其實淘宝有都有師傅改

無玩開4x5所以無對焦屏背，好耐之前買落諗住改嚟影packfilm，點知一路無時間整都唔記得買咗部機，依家連packfilm都停埋 。淘寶師傅你講polacn?

yes，我係搵佢，佢改得最靚架啦

幾錢入

機絲又嚟

自己有動手能力可以自己改

我而家幫個朋友改緊，無乜技術含量

想問吓有pentax 67嘅巴絲
對焦屏下面可以撳到落去 係咪正常？
我見收螺絲都收唔緊 可以撳大約2-3mm
求教

滑牙？定自己上錯螺絲？我見你頭頂兩粒都未上

重新檢視一次自己有無上錯螺絲先

有缺就用卡尺量返螺絲直徑，然後上淘宝配

冇漏，我未收啫
嗰塊係蓋，入面仲有一個架收實塊對焦屏
可能係我表達得唔好，螺絲收實曬，無滑牙，但係塊對焦屏仲有位郁到

對焦屏 彈弓/夾/墊底紙上好？

請P67專家深山兄解答

用緊fujica st801 55mm
係ebay 想買多支鏡
入28mm定43-75mm好

lm

定焦啦玩乜鬼zoom

Zoom有咩唔好 其實想試 都係手動

光圈細

28就2.2 Zoom就3.5

有無平平地既傻瓜機好推介？
Budget around 500

zoom鏡多數垃圾

但你喜歡啦 你本身都有目標

通常有兩條彈弓係左右兩邊頂實塊screen 。 你試下對焦準唔準先。放另一塊screen or breaking paper 係菲林位去比較。

佢係上下彈弓
等我試吓 唔該曬巴打

祝你解決到，自己整好部相機係好有滿足感的事。

點解要咁樣浪費一筒菲林呢？
效果唔係人人鍾意，我屌你直頭核撚突啦

何來的勇氣貼七月十四靈異照？

呢間野真係好撚痴線

救命
緊急
有冇人知大阪邊度有得維修菲林相機？
個快門卡住咗 過唔到片

點算

有都唔會整得切啦
咩機?

Minolta super

即買過部？

大阪市就 八百富，大林，浪花
你睇下可唔可即刻整到，整唔到就係果度買過部

去緊カメラのナニ
我住動動園

買咗lu
x700

返香港前會壞埋部x700

屌你

幾銀，有冇平野賣

9000羊
平到仆街
即磅 閃

唔算平喎

enjoy 影多d

跟咩鏡先

可能淨body

請問有冇咩scanner推介

勁衰

Thanks

都有諗過自己改，係驚手殘。我見你係用鋁角mount係腳架孔？但係個ground glass back點zip入去？定係要再收螺絲？

咩format先

唔係講笑 X 機真係有雞會

係淨body
大佬 旅緊行 急買啊 少少錢 冇所謂啦
回憶無價

唔好無限放大同美化菲林
只係一個記錄嘅載體
有部smartphone 你已經可以記錄回憶

題外話
突然諗起台灣嗰個Facebook菲林page
班友個個文案大過張相
仲要底片忘了 真係唔好講到自己有幾鍾意菲林

我覺得底片忘了都ok
不過成日都唔寫咩鏡頭
喂大佬 影菲林最緊要係菲林同鏡
我話知你用FM2 定M5 3-lug (一定會寫明3-lug, 好似好重要), 張相你冇用鏡頭影直接隊筒菲林入機就啪架喇?

鏡頭忘了

MON POST

135同120都有

有無人用過 Zeiss ikon zm

垃圾
同在坐各位一樣

扑sir勁討厭有溫馨嘅討論區存在

又買？1:1 viewfinder好似係賣點
但係最準嘅rf應該得奶奶
你有奶奶就唔好晒錢落ikon喇
買4*5喇

我仲有部d750添
唔鐘意用手機影
習慣咗用菲林記錄生活
dslr創作

話說你minolta用咩鏡
我都用開minolta

都係～有奶有r3a 諗 ikon 真係多舊魚

IKON ZM 個finder 唔可以戴眼鏡，咩小小都睇唔到個yellow patch 同快門速度個指示。不過 ZM 個veiwfinder真係好光好凊。而家差不多要一萬lu

58 .4
Minolta啲鏡
利 新手
菲林玩咗半年

呢枝正 我曾經有三枝
宜家keep剩一枝
主力用50.2

本身想入58 .2 但太貴

俾多兩張圖你參考下

我個人懶，唔想收螺絲，back直接痴上去，又實又可靠

我都想入
不過filter size唔係55mm, 又要買過堆filter
而且已經無乜器材癮

買齊左一set 55比Minolta 用

人地啲E沖C邊有佢柑核突
Kodak片基 scan 到RDP咁....
/

佢d 相永遠都係有陣柒味

同嗰個Chan Blog啲相一樣

新手有嘢想問 (有google過先問
最近我姑丈畀咗半Nikon FE我 測光鏡頭嗰啲正常
但係留意到嘅唔知係咪海綿老化 想問我係咪要補返呢啲位 唔想漏光浪費咗筒菲林所以無影住

想問如果去維修要幾錢左右 我見網上唔少人搵咩滑鼠墊 咪套DIY 同埋Youtube見到會搵牛皮膠紙封咗菲林倉個位 都可行?

或者有冇人知香港有冇得買呢啲

當頸鏈用咪是但拮枝鏡上去，做下樣算囉
你唔係以為補返啲海綿就唔會浪費筒菲林呀？
真係唔想浪費就用返iPhone算鳩數啦

有冇唔洗估焦嘅半格機推介
新手 咩都唔識

想補完先試機 唔想漏光

漏唔漏光都好，你都只會浪費咗筒菲林
唔想漏試下用特長夜用吖

咪撚癲啦你 自己影啲相咁樣都好意思話人浪費菲林

除左醫悲，仲有邊度會搵到rolleiflex

Olympus Pen F / FT / FV 單反設計 手動對焦 可換鏡
Konica Autofex 同上，不過可以影全格同半格
Konica Recorder 自動對焦半格傻瓜機
Kyocera Samurai 系列 自動對焦半格單反傻瓜機

自己google下睇下邊部啱自己

過來人勸勉呀
你都咪撚癲啦，自己影啲相咁樣好意思話我影啲相咁樣

做打手除夕都要開夜
年尾清貨生意唔好咩

我啱啱講完幾部半格比人會唔會又話我打手
求下扑蛇今次打腳好啦，打手好痛

自己去$12店買d 1mm~2mm海棉 剪d貼落去

Why not Konica hexar rf?

Why Konica hexar rf?
Totally a electronic rubbish.

你今次答得咁好
叫我哋點回？
只好偷偷留下正皮

一分鐘四個正皮

菜

用緊 幾好用 話佢唔得有無解釋？

利申用過M6 M7 Zeiss ikon

巨大東尼個收皮po幾過癮

好好用

睇手唔通係真絲

好衰架你
除夕都要起人底

電子垃圾
太多嘢可以壞
壞完又隨時無得整
傻閪先會用

想問你最愛Leica m6 ttl 壞測光有無得整? Leica M7又係咪電子機？ 你做咩禁講自己啊

你以前係藍巴
我記得你

咁佢唔係冇道理嘅
Hexar RF壞嘅機率比起Leica大好多
同埋hexar要有電先用得，M6冇電都可以用到，M7就淨翻單一快門
Leica set RF真係成個market做得最好，駁唔到
冇記錯扑sir好似中意M6 classic多啲

係咪之前有幾枝菜嗰個？

追緊post覺得我啲野好cheap
無謂斑門弄斧啦

又唔好咁
大家都係影相啫
影得happy傾得開心咪得

唔該哂 btw autorex?

我之前用過傻瓜機因為啲海綿太舊漏光，所以今次先想換完先搵菲林試。

我諗大家都係接觸咗數碼機之後先接觸到菲林機，我菲林新手有唔明所以我有禮貌唔係伸手黨咁嚟問嘢。

仲有邊邊個頭幾筒嘅菲林唔係你口中嘅「浪費」？我預咗交學費。

同埋我唔係你諗嗰啲搵部菲林機掛頸扮文青嘅人。

無心挑起罵戰，祝你新年快樂

唔該巴打，我頭先喺屋企搵到啲海綿睇住YouTube tutorial 換咗啦

就算你唔換，佢都未必漏光。

如果佢本身漏光，換埋啲密度低海綿，佢一樣都會漏光

佢見人就屌，你笑下就好了

測光不是TTL, 電池用水銀PX625, 用鹼性電池用曝光補償，快門好chok, 好嘈好震，不適合夜拍

人妖

最緊要係菲林倉門鉸個片海棉冇事

打面

佢係咁架 呢度個個當佢傻嘅

如果要揀（唔好同我講why not both，冇蚊呀 ）
大家會揀28mm定35mm
本身想試35mm，但係又好似唔算好wide

28可以crop到變35

你睇吓條友影啲相就知佢其實講緊自己 己

[多圖][新手]都係第一次影菲林

你影乜先

最愛28mm

28

btw both is better

咩機先
學我 買支24-35 zoom 就ok 啦

奶zoom?

哦屌 奶
咁35mm 啦

Tri-elmar-m囉 囉

佢應該係本身好撚窮借財仔買部奶返黎諗住威威
點知又影埋d柒相比人笑到心理扭曲先搞到咁
大家體諒下精神病患者

買機送自信...
可能送多左幾份比佢掛

仲要係奶，自信雙計
相又柒過人地LC-A鳩影果d，落差太大一時間負荷唔到咁就成世痴左

佢好多個post之前已經入黎串柒柒咁
之後柒左鑊canon 0.95比人恥笑冇入黎一排
而家見舊人走晒又入黎搞事

利申：第一二個post已經開始做cdrom

佢咪要爭做攝台第一痴線佬
含撚貓d相都正常過佢，講野都係假膠成份多

M6/MP壞測光可以返原廠整
M7就電子垃圾
但都仲有得返原廠整
傻閪

不sir張黃蛙都好過佢好多 多

m645 super/pro/tl 個mirror stop十部有8部都爛

聽講冇乜伏，配個ae finder好d
唔好買錯cds/齋眼平

想做名人唔係問題，但唔係齋爛口冇point咁撚cheap就得架囉，過街老鼠咋

對比返不蛇原來好撚正常

想問下有咩平既iso 400 負片介紹
Portra 400好貴
lomo iso 400 睇落又好似好偏色

不sir最多都係講廢話，有時都言之有物，唔係周圍辣火頭摟屌
以前高登攝台三傻氣氛好好多

Xtra 400?

又無咁誇
我個friend嗰部無事

上海GP3谷400

上面咪比曬point你囉
自己無常識就以為無point

笑左
唔好俾佢一條友踩串個場，一於唔好理佢

Xtra 400

Hp5啦

gp3平啲嘛

呢隻啦

ultramax 400是咪最平

推兩級要加錢

早排係點好買$40一筒

我黑白自沖
gp3好用過foma100

今次我撐扑sir喎
Leica 壞有得整
Konica壞就真係要買過部
試過死過片摩打

不如你又出下相吖
好想見識下

Foma白位好似好閃咁
鍾意gp3同hp5個灰階

你叫我就出呀？

我其實之前買多左個壞body
點知都係爛左
好彩有個手攪有d渣拿

頂 原來假仆蛇
語氣重左sorly

咁你同扑sir又有咩分別
得把口
人地都叫有個post有大把相
你呢?

語氣輕重你都唔會同佢有分別
鍵盤戰士

咁你有冇相

你出我出

信唔過你

回應下啦柒頭
做乜潛返入老母個閪度

Quote深坑
一次過答晒先
本身有50，影得好開心
但有時想影下景，真係唔夠wide 企勁遠都好，影出嚟個perspective都唔夠28好睇
諗諗下睇嚟都係要枝28看門口

聲大大無貨賣

35同50揀一枝我會揀35
但如果本身有枝50
要買多枝我一定揀28

28 Summicron 啦，進可攻退可守
46mm filter又易買

講到好似你有咁 咁

Summicron APSH

vm10啦

扑sir咁知我心
如果買，真係會入summicron
因為佢第二代啲，帶埋hood仲短過35 ASPH

呢個真

成日推我入深坑

咁大碌
又得f/4
不了 要翻工都好都不了

我喺深坑等緊你

深井都算係深坑

G16改m啦

唔出相就係契弟

你做咩要扮我

不sir > 扑蛇

不sir守護攝台最後剩土
點知有人搞shit棍

做乜扮扑sir

中輻射咁款

我次次e沖c都唔會咁

今晚11點你會做緊乜？

應該打J
一齊？

乜撚野對話

咁我今晚真係冇乜世藝想打下J

倒數噴汁？

你唔同非文打？

野外打J

我寧願大家鬥PO相好過鬥打Ｊ

未沖好

一條友on99好撚悶

打飛機就叻
岀相咪鳩都縮

你去咗何文田射落山？

你又知我住邊

勁注意你

冇嘢做唯有去埃豬搵嘢J

住何文田

Ip都唔洗check

今日先見到你

係唔撚係呀？又邊度見到

成面鬚擔住口煙

唔好見親有鬚+食煙就當係我

一月要搞返個fans meeting

金鐘m記

屯門明珠

MT啦有四眼妹

想買部rolleiflex 如果ebay買左返黎發現有唔妥，香港會唔會有師傅/ 零件整到?

happy new year

睇錯以為capsule
原來係電池
Btw機絲又嚟晒冷

又買，好任性
Happy New Year

岩岩收到機喳 好興奮

明珠夠有兩個

絲打一個月買一部
有錢又有位

唔會，千祈唔好買

我d 機通常攞去達叔道 mechanical 機多數整到

邊度係達叔？

宜道好毒 宜部係俾巴打毒到
2019 專心影相

中環士丹利街登寶大廈十四樓

唔該哂機海絲

係正既，抵食夾大件

拎完去玩 我部機成部都係沙
返去有排清

happy bidding
你買邊部丫？ 我帶左幾次 2.8出去影 覺得重，如果再買應該考慮 3.5F 反正好少全開
利申 弱雞

我bid唔到 最後幾十秒俾人一下加左成兩舊幾美金
我之前未玩過rollei架，係玩部低能架仔blackbird fly

用到咁粗

我想買3.5個啲，但唔想要測光，而家仲搵緊

沙灘長曝影星
好撚大風 好似風沙咁

個viewfinder真係光 同無想像中重

有 program可以自動幫你最尾幾秒 bid
唔使人手禁

淨係n年前第一次網購係醫悲四買野用過，所以唔識

最後幾秒一邊做野一邊搶不知幾刺激
有時 有時

人生有起有落

仲諗住會低價入到好野

nice camera! 我幾年前賣咗一機兩鏡兩120，winder，Polaroid只係$10,000.00

2.8重定rz重

未打完一筒但感覺幾好
我宜道買左一萬一

菲林機唔知多唔多人(或者某D店)搶
不過我都成功過
睇住個價錢追幾刺激
(除左有D BUYER一個勁大數車落去果D當然冇辦法)

佢係呀，但我懷疑係間鋪自己回購返

我最重

唔一定
回購返只需要RETRACT就得
唔洗搞大龍鳳

不過BID菲林機技巧真係要幾位醫悲達人講解下

代fd問，1千蚊買邊部好？唔計鏡頭。

RZ 係我最後一部賣出嘅medium format，淨係keep返Hasselblad，租digital back繼續用!

要學野

輕過rb

加多個零可以幫你度下

問你個fd想要咩機先
單反旁軸定傻瓜

單反，full manual都得，thx

海鷗 DF-1

咁佢本身有冇咩鏡頭用緊

無呀

非文巴今年有咩Target?
除咗推奶仔入中幅深坑之外

海鷗DF 冇-1

1000 蚊唔知Nikon FM 得唔得
如果想有auto 就FA

冇錢買喇
上個月已經買左盒lego
一隻錶
一堆tomica
兩部機一支鏡

黎緊都係集中推奶巴落中坑
睇人洗錢一樣開心

唔同架
海鷗DF 係漢字logo, 磨沙屏同底開蓋
DF-1 係英文logo, 裂像屏同剔起卷片開蓋

邊度有得租digital back?

上個月買左幾對手套
一堆siku
四部機三支鏡
仲啱啱脫左中坑

依家有啲唔開心

做咩脫

做乜脫中

AE-1都可以嘅？
利申冇留意開單反

屌晒你哋啲老母
儲多一排錢，買埋28cron先
之後搵下有冇全新503cw

又壞機又重又論盡又貴
唔啱我嘅

135萬歲

到你入中坑

信我, 玩120正片會爽過135好多

買啦買啦
你而家買平過我以前買二手好多

再冇錢我都回歸郵票
不過都要推你入坑

回歸郵票都要錢，兩樣一齊玩咪幾好
唔玩即有就ok la

即有平過中底

即有好好玩

部mp好靚仔
原來深井佬都係奶友

曾經擁有
而家淨返鏡

真係好鬼靚仔

入奶坑喇

奶坑必須入
但係120更加值得入，因為數碼代替唔到

中底最起碼keep一兩套日本機

蝦仔先

我最近買都咗proii 一機兩鏡三背先8k
110 2.8+75 shift

你入翻M body坑陪我喇頂

你有貨梗係蝦啦
再加套換鏡旁軸
日系單反入門野黎

支移軸好大碌

1kg

105mm filter 不了

等緊部gs645

我有部hexar rf喇

Hexar RF就真係
M body

其實好好用，你跟我入返枝 28 Summicron先
我大多你一部Makina

幾底玩 係邊道入？我想買支65mm

75 shift jpyahoo
其他都係肥花

係咪早排110有霉果部？好似6千幾

唔是
有set mint 7k扺到痴線

早兩個月肥花有部戰鬥機連離膠110賣$1100

有朋友想入菲林坑
睇中F3HP ，問我去邊到買好
同佢講醫悲佢又唔中意
我諗爆頭都諗唔到，大家建議邊到買
唔通真係要去香檳

咁咪導佢買奶囉

認真問㗎
Btw唔洗瞓？定個仔喊聲嘈醒你

你不無道理
但每個人tay屎都唔同呀嘛
Btw六合巴！好耐冇見！

瞓唔著
思考緊人生

我今日瞓咗晏覺宜家瞓唔著

你啲奶凍可以解翻凍做熱奶

感同身受

我一機兩鏡
(一手機 雙鏡首)

買二手嘅嘢邊有咁多選擇

有set rz67ii + 90mm + 2 back $5400 算唔算平

香檳算唔算正路？

好多年前幫襯過陳X

陳X我諗都ok嘅
喺香港買真係預咗比人「湯」

香港買真係好貴
我想揾都唔識係ebay買

eBay反而容易買得落手過香港啲舖頭

驚返到黎唔係戈回事
between
eBay ge or best offer係咪直接make offer都未必得?

講價通常講得好少

我驚我直接buy it now之後但又有人之知落過best offer
(其實會唔會?)

Hi 八巴

就算冇best offer, 你可以試下問個seller肯唔肯減俾你

已經僧多粥少
係講都唔好咁揚啦
一係你地pm慢慢交流

都算平啦，諗住用佢標個價買咋

試過問 condition 佢自動減價

送俾自己既生日禮物

宜道太毒，我影好啲相先再上水，再會

你毒我哋咋

又買
唔止一個月一部喎 仲要部部都係貴嘢

真係平過一皮唔買

我哋拎cheap機要自己縮埋

太誇張
一星期一部
仲要部部好野

咁多部 試機都試唔曬
不過啲錢又唔係我嘅 絲打鍾意點用就點用
我呢啲小薯只可以企埋一邊葡萄

唔係丫 無咁既意思丫
又唔係買機送技術 有鬼用
只係器材撚收機個刻好興奮
啲frd 又無玩 無人同我 happy share

講笑啦

各位
如果想入手rf 機
有咩平平地既平價,無咁易中伏既推介
最好係全手動機
nikon sp好靚,但真係貴到唔捨得買

Contax II/III?

好易中伏喎 斷絲帶就gg

voigtlander r2,r2a
好似好小見人講,有無咩評價

召喚非文bro

Contax G1 green label

Canon 7/P

上相機帶個扣totally design fail

canon p都好靚仔,黑色好靚
不過好似好小可見人放呢部野

捕下ebay
撞手神就日拍
現成淘寶都有但貴

新手入坑
初步目標應該係olympus 35 sp
貪佢輕過單反，唔使買鏡頭，有測光
但搵一部正常嘅好似好難

近期ebay 同日拍都無哂平過一萬既hassleblad 500cm
唔通又貴左
早知聖誕前買就算
睇睇下又貴d

R2好用

呢樣真，垃圾設計，掛頸成部機瞓平左

同意

翻香港咪可以同大家開心share

Hexar又係咁，部Contax G1都係咁上下

35SP 唔錯架

想買條靚皮帶扮下文青都唔得
行行下部機吸四咁即刻柒晒

仲未搵到合眼緣嘅
見到一係死測光，一係個對焦好模糊
唯有等緣份到啦
好想快啲玩

買條Yosemite 打個結可能解決到問題
Fing Fing 下成部機打平真係柒到懵

想睇下點樣on9掛頸法
福仔都會犯啲咁嘅低級錯誤㗎咩

太煩，索性唔用
一係用pd背囊扣

126cm嘅夠側孭，又可以解決柒嘅問題

finder 可以抹
我之前買個部 35SP 同35UC
測光work 不過finder 都要抹
畢竟都40年以上機齡, 再靚嘅機都要清潔下

不過我都仲未去深水埗搵
希望可以買到心頭好啦

想新淨咪玩Contax T1或者TVS，無單反咁重又靚鏡

Contax Tvs +1
好好用

機身又襟撞

主要想搵機械機
所以呢兩部唔會考慮啦
不過都thank you 巴打

咁真係得七劍，呢啲機有時淘寶會有驚喜，或者飛開日本啲中古舖好多好嘢。

又等我望下先
淘寶有冇邊個seller 有信譽啲？

好多都okay，買過七部相機，唔同舖都無伏。
最近幫襯過一間叫胶片之旅。

唔該晒

深水埗最近好似冇呢兩部機
去日拍仲好 啲機又靚仔

基本上淘仔專賣相機嘅賣家都ok
佢地會寫明部機啲detail, 未試過中伏

如果個賣家除左相機仲賣其他野嘅就要睇真啲

我應該都會淘啦
雖然價錢唔平
但真係好想快啲開始

同埋記住買埋個625電adapter

用啲錢去學沖曬黑白...

Thank you 打JJ 巴

跟深坑巴學咪得囉
最多請佢食翻餐好嘅
洗乜報啲黑白沖洗課程啫

我諗佢可以買個單位改裝做黑房都冇問題

In 深山 we trust

呢個post巴打租房有冇折

組團gogogo

仆街 msg佢又唔應，俾完錢就應我話鏡有花

買咩同邊到買

有上堂冲曬過，自已係屋企都冲過
岩岩買左冲彩色

ebay rolleiflex 3.5E

Press kit支blix好快死
開完水記得快手用完佢

開file退佢貨再負評佢啦

btw planar?

yes 但睇相都唔覺

開file x2

我諗2L應該冲到10～11 筒到 應該兩個月就可用完

梗係等佢到咗先

嚟到開case claim維修費
如果listing冇講清楚佢輸硬

好平？

多謝咁多位教路

佢都唔係賣既
3.5F都唔洗啦

去東京旅行壞咗部機
行舖頭又無咩心水

個個去旅行都壞機既喂

一個月兩單

菲林機算唔算仲易壞過數碼

一land個晚去淺草
過唔到片卡撚住咗
心諗唔撚係呀fing下佢打下佢
屌又用到 不過要好撚大力先過到片
去完河口湖之後直頭過都過唔到
成個扣鬆曬

咁多年機

年紀大，機器

捉鬼用品店

捉鬼?

唔係賣海洋架咩

鮮^

一來啦
二來佢又有大量保鮮紙存貨

頂，估中 仲有李斯德林牛眼淚

搽咗可以睇啲鏡有冇起霉同甩coating

我想問有冇人可以講下canon p 諗緊買唔買好 ,我上網睇冇咩人講

幾好，係冇測光

我見佢有個外置測光,可唔可以講多啲優點缺點

有無用過canon ftb

冇走焦既話幾好用
快門簾基本上一定有少少巢

503cw 重邊會有全新...
之前見到部7成新，連a12 ,$7500
但我最終買左部新淨503cx

我太大撚頭...
都係唔玩120喇

巴打可唔可以分享下當時部503cx入左幾錢
有啲想放走部奶換哈蘇

我個部50th版既黑色，唔係紅色、藍色box set個隻。
連哂a12 同 1支80 2.8 ，9000蚊。
部機除左入邊甩皮（部部都有），基本上9成新。

我唔知貴定平，我就覺得好撚平。

係好撚平喎
醫悲？

之後又會買翻奶

好撚平呀 早排去灣仔298問 要13800...

有兩部奶呀 放其中一部

咩嚟㗎

新淨？

一部m6 millennium 一部m4-2
想賣左部m4-2

無拎上手呀 就咁睇都算新淨既

即放喇咁
睇下呢到有冇巴絲想要
你等下pm
頂！唔好推我入120坑呀 唔想戶口變0呀

岩岩玩菲林果時有人同我講
菲林 只會越玩越大底
開頭我都唔信 ...

蝦仔，我唔想入坑呀

唔撚得

135玩到4x5揮手
已經係極限，8x10真係無能為力

出年先喇

玩蝦同奶其實冇衝突

條腰頂唔順啲「架餐」

頭奶尾蝦

呢排mt scan相越黎越hea
成日走晒位

我嗰次走埋焦
之後翻明珠再scan過
以後只去mt沖算

四眼妹渣流灘，要打pat pat

啱啱收到相，咩事

渣架ching

一齊入坑啦

部rz自己搞唔掂
機同鏡都要清塵清沙 去邊度搞好

影到靚相都係值得嘅

入塵都入得好切底下

水印？

間歇性免疫

插支250當沙鎚玩

清完又係一條好漢
搵monster piggy掂唔掂

肥花二手區
我以前都玩奶，但結婚賣撚哂。
依家買返菲林就玩蘇蝦。
結果賣家係因為結婚所以賣機。
算係緣份。

點解個個結婚都賣奶

結婚好撚貴...普普通通都幾十萬落樓...

儲多陣

的確賣咗部奶就夠結婚

唔緊要啦，玩過就算。
依家都擁有返另一部心頭好。

賣左m3 m6 m9加5支鏡...都換返6-7圍酒席...
然後自己玩樂器又係賣淨兩支...

所以話，無咩事唔好結婚。

慘

邊間沖？自沖？

我生完仔先玩返，太大壓力

MT

你挨豬嗰幾張好似冇嘢

咪得果幾張冇事
612得6張有三張都係咁，聽日睇下得唔得閒去拎片順便屌下佢，筒半格scan到變左三份一格

我都有小朋友啦～
佢大個教佢玩菲林

即刻同你講：「老竇，我要買奶！」

可能新人入職

有無人有3D printer？
或者有無人留意有部機叫Goodman One
佢open source放左啲file上去比人印比人改
用Universal既鏡頭、RB67既背

我又唔驚呀～
買完同老婆講係個仔要。

依？我有3D printer喎

巴打有無興趣一齊擠部出黎
比翻錢你都得架
有無TG

我無tg呀。
試下擠囉，其實d材料又唔係貴，成功既話整幾部送俾你地都得。
但最大問題係要擠得靚要set0.05同高密度。咁大部分分鐘攪24小時。
如果過程內d線斷左或者有意外就要重新整過...

其實出邊print都好撚平，一隻手掌咁大既公仔都係20蚊。

個仔終於訓左，各位巴打聽日再吹

我有諗過淘寶,但啱先問佢地
班友仔話「亲,谷歌开不了」
叫我用qq比佢喎

我先上黎問下各路意見

因為我工作都接觸到3D print，但我唔熟，只識dl野同print。點樣cut料整靚都唔識。

但賣機俾我間公司有幫人print野，如果你有興趣，我聽日問下佢大約收幾錢。

我其實比較好奇,如果我唔想要3D print既膠料
用同樣既圖比人CNC應該都ok？

你好變態

我都有興趣

團購

之前未去過mt仲諗住去試下

好似幾好玩 有興趣
Cnc金屬成舊出嚟會唔會好撚重

會同埋有啲陰濕位未必cnc到
要100% work應該要再design過啲detail位同材料厚度等等

暫時諗到螺絲口問題
膠嘅話你拎粒螺絲鑽入去就得
金屬嘅話你要cnc返啲螺絲牙入去先收到螺絲
利申未睇圖 陣間再詳細研究吓

應該睇下邊個經手
本身果班做得幾試正

咁去返彩圖麗算

籌旗

想買部隨身機仔玩下
lc-a(+)好定olympus xa/xa2 好?
利申第一次玩菲林

Print呢個要幾多十萬

xa

yashica fx3如何

垃圾

Rts

但係xa個黃斑係咪好難focus
所以先考慮埋zone focusing
願聞其詳

今日咁嘅天色，想影下嘢都唔知去邊好

用黑白街拍

xa 應該係鏡頭度有對焦尺一樣可以做zone focus
調返轉LC-A+ 同XA1 2 就真係得估
LC-A 就仲有icon 睇下

不過LC-A 太貴先係問題
如果有500蚊樓下就玩得過

XA 我有多年，基本上400菲林 f.8， 3m至無限遠全sharp。最大問題係快門掣，佢係靠兩塊金屬片接觸做電子release，久而久之佢會有金屬疲勞導至接足不良。問題係要維修就要撬起塊紅色快門掣(係黐住嘅)。我部整第三次就爛到無得整。如果你揾到部$1000樓下，快門掣係爽嘅就買啦。

入咗筒pro400h試機

試咩機
又有新機？

新一年新玩具
菲林真係會越玩越大

放喺fujitsu上面影相有乜含義

無特別
因為係白色

記得之前有巴打自製RF，可唔可以簡單講解下步驟同買料

試完先講，影柒咗都冇人知

Xa尖沙嘴旺角最平都千二三
唔知ebay信唔信得過，ching有無賣家介紹，或者買之前有無咩要留意?

嚟緊去熊本、褔岡 有無相機鋪介紹？

即係貴野啦

去緊東尼大木度

新手想買菲林有咩幾好推介？

你知道嗎？奶仔已入蝦嫂

姣婆豈能守寡

頂佢尋日筒c41仲未有email

四眼仔收親片都慢啲

尋日係四眼仔

500c 連80 $5500抵屌？

抵
邊度入手？

Leica M6

屌咗？

冇錢

肥花見到

啱啱你打俾四眼仔嚟？剛剛東尼大木度有兩個文青妹妹

冇，不嬲好少追單，除非耐得太離譜
成日型住會唔會寫錯email，都係整返個印仔好d

幾時得閒？

逢星期日

又係咁問
你要咩類型嘅機呀

Nikon F2至F6

想玩大光圈 之後都冇乜特別了

次次都係咁問
不如整定個q&a
等啲新手揀好咩種類嘅機先發問

今日去東尼，聽到有人打去投訴
係咩呢到d

想G
咩事，more

東尼宜排係咪做緊promo? 男友幫我拎去冲6筒都係$141

淨沖

隱約聽到d, 應該係有d 問題
佢話拎返單黎退返錢比佢

最後今日，88折

四眼妹patpat實畀人打到開花

我見猶憐

過咗幾日長假，又有優惠，其實都預咗要等得耐咗

無得摸實物我唔會買。由其是XA，我自己壞過兩部，見過幾部同一問題，壞快門掣。

Nikon F-F3

大光圈唔一定就係好架喎
你求其買個機身 加三千蚊買支50/1.2 就得啦
或者多啲筆直就50/0.95 不過就冇得玩自動曝光喇

純粹鍾情於大光圈

買枝50mm f/0.95啦
機身自己搵下配乜啦

canon7s + 50 0.95

M6+柒工匠50/1.1

要等到幾時先可以試到大木

冇呀
放流料

Leica m6+50mm f/0.95 or 1.0

500c 不嬲都係5-6k架喎
500cm就8k up

LM 等睇傑作

早期500c無得換focusing screen，通常會再平啲

501c / 501cm呢？ 好似少人講🤔

501c同501cm最主要係個腰屏同focusing screen同500cm唔同咗，光猛咗。而501cm用長焦時個反光板無喺500cm時黑角咁勁。少人講我諗係因為500cm夠哂用又平啲。

過期十世嘅菲林呀 你班仆街文青鋪繼續呃鳩人話過期菲林好玩啦

eterna vivid 250d

有次去東尼，都見到前面有人退錢 然後佢哋話有有客會拎筒冇野嘅菲林筒去沖

有個問題想問下如我將支50.4既鏡裝上一部測光錶去到1.7既機身到，開EE mode，如果支針去到紅區撳快門會唔會照樣開盡枝鏡既光圈呢

白片都有得退

小心黑店將501c/cm嘅Acute Matt換咗舊嘅俾客。塊Acute Matt凈買都差不多成千銀!

聽到係直頭個筒係本身冇菲林

最值錢就係塊acute matte d

做乜撚野

做乜鳩

清點分acute matt 我唔知自己嗰塊係乜

Acute Matt好似磨砂咁，舊款係一個個圓圈，好似樹木嘅年輪咁....

其實有個問題想請教大家

有筒菲林中間有兩張空白哂係咩原因會咁？
兩張唔係連續，前後果格都影到野
覺得好奇怪

快門出事？

唔識，部機都影過幾筒，係得果一筒出現過呢個問題

聽晚出發四國影相

日本

影啊影啊影啊

有冇巴打試過落完photoflo都仲有水漬？

有
你有冇刮水

旁軸機
唔記得「蚊」翻個鏡頭蓋出嚟

唔係，單反黎架

btw，最近買左菲林夾想將正片剪開放入去
有無咩方法or 工具可以剪得好d

韓國馬田有隻剪片器

我試過過完片淨咁放左部機入袋
會有一兩張完黑

用水夾試過有刮痕
用手指夾水反而ok
同埋我通常會盡量打到啲photoflo起泡
條片經過啲泡泡先 再用手指夾水

免費送出大陸120負片，2011年過期長放雪櫃。好壞唔知，用者自負。灣仔藍屋附近自取，留TG作實。

thanks 巴打，搵下先
有張相正片好想剪出黎，之後送返比人

最靈異我係一直影緊，無放過入袋
最奇怪我果筒都有d 曝光不足既相，起碼都有d 黑色野睇到
但果兩張真透明空白

用心去感化世人
等多啲人玩菲林

係咪條菲林透明呀？
咁係格菲林無曝到光
有機會快門唔識開
巴打果部咩機呀？

岩岩上網搵左，果舊野成4xx 人仔

係呀，條菲林果兩格透明！
哦，原來係咁！不過呢個情況暫時都係果筒菲林試過一次ja
影響都唔算大
fujica st801

換機啦巴打
遲下沖完片見到成條變左魚膠片會好撚灰

我發覺photoflo開太濃會好易有漬

遲d 實會換
最鍾意都係旁軸機，係見呢部好抵玩
又叫所有基本功能都齊玩住先

一齊玩奶

想請教一下大家有關ir filter嘅嘢，尋日聽朋友講好似幾有趣
事前完全唔知可以影到呢類相

我用緊Olympus OMG，係咪隨便買一塊ir filter都做到類似效果？
同埋聽講一定要長曝或者好光，想請教下大家有無嘢要留意
諗住淘寶平平地買一塊玩吓
謝謝

我都想飲奶

諗住用咩ir film 先

我網上見好多都停產哂，film photography project同kodak都好似無了
有無咩可以推薦小弟？

同埋我想問如果就咁加filter而用返普通film有咩效果？
唔係好明個原理

Rollei infrared 400

正沖

infrared好似無哂color film了？

cheap cheap C200
TC1

冇晒

有得玩好玩埋佢喇

之前ebay有120 aerochrome 而家都冇埋

普通菲林唔感infrared，你落ir filter會變左白片
如果影黑白紅外菲林通常落r72 filter

咩機？

應該同濃度無關，whatever, 每500ml滴3到6 drops就夠， 菲林帶軸上下chok打到起泡，然後靜泡五分鐘。

拎起然後手指唔夾水，唔用水刮，手唔掂片基，由鳩佢濕滴滴自然風乾，咁就會無水漬。

sor, 無追post, 換機吧

師兄正解

我都講多樣，如果落咗ir filter, 因為ir 比可見光 wavelength不同，所以鏡頭對焦都有分别。

正常舊鏡都有標示IR 無限遠對焦尺，會喺可見光無限遠前。

影時要留意呢

學到新嘢

RB同RZ好似冇mark R

有興趣

是旦啦，IR本身已經係盲拍，又長曝，扭少少，光圈又收少少，搞掂

有刮
用手指
都有fing過條片
自然乾 同用烘機都試過
一樣有

thx巴打 下次試

想買FM2 但上到間舖度睇發現齋body都要成2800 原本預最盡都係2000... 定係買F3好

感謝🙇🏻

浸完photoflo就唔應該回水，因為你嘅手指，水刮唔乾淨，再掂就會令到photoflo失效

邊間舖睇2800呀
肥花 fm2 body大概1200-1800啦
得閒捕吓就有

我都想賣走其中一部奶

有錢買Body 無錢買鏡

點會咁貴
岩岩上肥花望左兩眼，$1500左右都有幾部
仲有部連埋支50.8都只係$1600，不過嗰部測光好似有問題

點解右邊有條嘢嘅？

得兩三張有，睇多次條片先

片都有，filter問題掛

有無巴絲放hexar rf

又嚟

一條直線喎，似係快門出事

有呀有呀 ebay價再markup 100%, 絲打你俾得起ge

鏡間都會一線？

嗯… 呢張係IR? 菲林走光？

Ir ，應該冇漏光，部機不嬲用開冇事

但你果條直線好奇怪～filter唔會整到直線

btw, IR菲林load片unload片好似都要係黑袋裡做

但影其他無事就ok la, 有幾何影IR

d錢用黎買晒之前d嘢 見底啦

就快完成了。 Polaroid 110 4x5

想請問下各位師兄多數邊到買菲林? 覺得淘記價錢分分鐘仲貴過香港D街鋪

要平真係平過香港好多
如果你覺得貴可以喺翻香港買
但係淘寶有時貴一兩蚊我就算，因為唔係筒筒都咁
大部分都平好多，有啲仲半價咁濟，拉翻勻係平好多好多好多好多...

只係有時想搵D 特別D既菲林 但上網買連埋運費就貴過香港本地買 (比如Cinestill 800T) 所以想睇下各位師兄邊到買多

想問增感 九龍有冇推介？
新手第一次push

Megatoni
Dotwell
其實周圍都有得push

唔該

ching 我二手入左部全黑Fm2n都係1500 (有花）, 你果個價係咪perfect condition黎嫁

2800 係咪又係樓上舖呀
就算東昇都係千六七咋喎

btw 最近FM2 好似冇咁貴

2800應該係尖沙咀個啲

135彩負大木係咪可以做到即日?

東昇係咪唔岩新手去 聽聞態度好

新手黎講 除非你係學生妹
學生妹真係無敵架

得，跟返李健仁食神個造型

所有人都唔適合去

已經到左手
買左部99新
點知來到發現有小小小小霉
海綿老化到菲林倉勁多黑色一點點

想入手第一部菲林機 Olympus OM-1
我見香港買淨機1180 算唔算貴
定Ebay買好D 想加支50mm 1.4/1.8玩住先

醫悲

間舖喺尖沙咀

咁一定係肥花收
收嗰陣 你同佢講明check過冇問題先要 問佢o唔ok
答唔ok嗰啲多數有鬼
去到check真啲 符合描述就ok

換左門鉸條綿佢

去邊度抹鏡好啊

對相機零認識 想平平哋買部菲林玩下
落鋪頭係咪會俾人水

睇第一頁

第一張幾正 整體色水好似重手左啲

平平地就Konica Hexar AF, 多少少budget就 Contax T3

Cambo wide 900

之前係肥花買到部700連1.8銀嘴ver
我覺得可以等下嘅
不過新手用om-2/om-10比較好，有光圈先決。
Om-1全機械要啲時間摸索下。

屋企又巢到老豆呢部傻瓜機 所以諗住買卷菲林黎試影下
上網搵過資料 但唔識比較 想問下呢部傻瓜機點?
我見佢超細部好似玩具好假咁

好嘢黎架 宜家宜部都要千幾兩千

好野嚟架好襟用
傻瓜得嚟支鏡又sharp閃又靚我都有幾部

想問下canon 7 係咪要用反canon嘅L39鏡定係其他L39鏡都用到 唔會對唔到無限遠

共通，你用奶都得

唔會有對焦唔準宜個問題
另外半格機嘅鏡 正常機都用到 有冇分別

可能會有黑角

想問下有邊隻菲林係比較偏冷色,發色會無咁黃??

人地scan嘅話 自己用lightroom推色温

Tungsten film

第一次玩 2002年過期 要好似菲林咁overexpose 兩級？

2002 試試藥水乾左未先

仲影唔影到架

第一張

葯膜過期，under-developed。

Packfilm上66好大嘥

部rolleiflex到左，塊鏡都幾花下

有個即影即有 Post

唔洗較高兩級，最緊要乾乾淨淨，無論相紙定個背都要清理好，舊藥水好易漏汁

菲林都話有大廠細廠出新產品，即影即有數埋唔夠五間廠，二千年後算中等年期，玩Roll可能搵緊六十年代過期產品

接受唔到就退貨加開file

返去抹下塊鏡睇下點先

明珠沖掃, +0.3ev 影
淨crop

的確出黎比我想像中high con

本身色彩取向黎講
fuji pro400h 有呢個feel

Kodak e100 (under會藍啲)
Fuji RDPIII
AgfaFuji CT100

明G portra變ektar

自己scan過彩負之後
就對菲林打色無咁執着

底唔好太曲 唔好太grainy就夠

幾部咁多
想再請教下影完拎去沖曬鋪係咪沖好耐架？

我見置頂有介紹幾間沖曬 唔知有無觀塘附近沖曬鋪介紹

彩負沖掃最快通常即晚會有
同埋如果你係要digital file, 係講”沖scan”
如果講曬相 舖頭assume係曬做一張張嘅實體相

正路去返第一頁嗰啲
(我自己去開彩圖麗/megatoni)

唔好去showa (遲少少攞返條底要額外加錢 沖錯片 乜都有)
同埋唔好貪方便試啲屋村不知名小店
有朋友試過 點知啲相怪色 懷疑係啲沖藥過期

好祥細 明白晒 thank you

快圖美

觀塘好似有間Walter Production，利申未試過，如果係得啲Kodak express 同快圖美就免，多數都交俾人，穩陣啲就出城，最近好似九龍灣for the art，如果唔想俾人屌就咪去

呢度好似有for the art 袋裡人

另外想問下如果想影黑白 影出嚟反差大d 係咪應該都過曝d?
另外邊隻黑白出黎個對比反差大d，即係唔想太柔既感覺
只係玩過tmax400 ，感覺有d柔

Underexpose overdevelop就反差大，即係谷沖

間間西店都係度插針
真係咁撚大影響力咩
唔知四眼妹有冇睇到我成日講佢

放心，實有 有

scan都好大影響
識過金鈿粗到on9

睇錯左做 聞西店

原來你就係四眼妹

咁快睇到？

估吓我係邊個四眼妹

其實我分唔到，係咪孖妹

有冇巴打講下負片調色技巧，最近洗咗幾張100c，但總係調得唔太自然

好睇沖法，藥水，scan
Push 同 pull都會增加contrast，但會粗啲
如果懶，出完相落lr拉contrast就算

for the art呢間垃圾仲未執？

唔撚識用部沖機，燒鳩哂客人菲林啲片頭仲死不認錯

咁撚有藝術家性格就咪撚學人做生意

你沖完咪又係scan做數碼～ Lr執一執，你拉到得黑同白都得

其實觀塘有間projectrollup 唔知大家有冇聽過

就好似維修中心班老野訖鳩人部機唔值錢一樣

我用epson + silverfast

啱啱search到，你唔講我都唔知有，有冇巴打試過，share下

想問吓大家意見
有部Nikon FE用用吓壞咗 check完話係電池箱壞加快門問題同埋反光板
維修報價650 唔知整咗佢好定係買部FM2

（其實我幾鍾意佢有得光圈先決 但又怕佢整完好快又打柴 想問呢啲係咪通病嚟? 因為我上網check好似好多問題都同電有關 ）

買過部F3

我都想但有啲超筆直 可以用啲錢來買鏡頭

邊個修理師傅先
我覺得ok 值整嘅

FE值得整啦

尋晚用USD 125又買多部Honeywell Pentax 6x7
今次個重點係裂像對焦屏

部fm快門卡死 反光板唔識回彈
有冇得整

您試下大力少少機底拍一下

冇反應

#1 有師傅list
可以搵左利時1010先

諗住冇救已經上左車去緊

都係跟第一頁搵嘅 觀塘嗰個
本身朋友介紹去達叔嗰度 但有啲唔就腳

多謝巴打意見 都係拎咗去整 留返啲鏡買多枝鏡

覺得就算平
用開都會有感情
過片聲快門聲重量質感
鐘意咪整咗先
然後再出多幾部

入唔到你條link, 我之前係依間到學沖同放相。無用過沖scan服務，但入面識嘅師傅都好好人。 同佢近期好似換過啲機嚟。

showa我幫襯過兩次正正常常, 貪佢近旺角站, 同埋好快有得睇

彩負好多間都快啦

要快dotwell 最快半個鐘多d

金鈿都係

香港彩負沖掃速度聯賽

岩岩google完, 搵機會都試下金鈿先

如果得條女係度就唔好入去

求明燈, 有咩蠱惑野?

有時Scan得差d，諗返起都係佢經手

有冇識富士部Fujica Flash如何？見上網冇咩資料，淨係知佢褲袋機全Auto咁濟

未買就唔好買喇
正經搵部自動旁軸好過啦

本身用緊FE，諗住執部傻瓜嚟玩，又想玩富士，見依部中囇咪上嚟問吓，但富士又好似冇咩傻瓜標青，呢個組合(富士傻瓜)係咪唔使諗? 同埋富士有咩旁軸推薦? 我見35-EE好似唔錯

Auto date/qd 系列平平地都幾好玩
不過香港黎講應該算冷門
唔求成像銳利的話可以試下

富士傻瓜咪 Auto-7囉
ok 架喎

不了
呢間就係朋友介紹我去，事過有一次佢將人地d 底片比左我之後就唔想再去
同埋唔覺得特別好，只係旺角算方便

呢樣野，mt 經常發生，拎片記得check下

咁幸好暫時未試過

有無巴打都係鍾意agfa vista 菲林？

想問一下巴打 cinestill50d 應該set ISO幾多

但每種菲林既profile係唔係要自己慢慢set?

好多都無profile
要自己打色 慢慢拉到岩心水

有咩數字就set咩數字

dotwell都send錯過幾次

開始自沖

我試過金鈿冲scan出到黎有毛同藥水漬

好玩

點可以成日揾咁平

金鈿黑白scan得好重手 不了

認真想買機，無邊間舖頭信得過

每日除左訓覺嘅時間
其他用嚟Mon post

有冇手足知rb 6x8背加adapter落rz67度出唔出到得曬6x8

No，最多67，用68電背好似剩得Pro SD食得晒
仲要中間個adapter都係pro sd先夠食
放落RZ67用最多都係67，仲要得9張

有無

第一次帶去旅行 想請教下
菲林入定先 定keep住係紙盒入面過xray會安全啲？

入一筒
其他一定要hand carry
過機問可唔可以hand check
無都無計

dotwell 剩係去過一次

我通常hand carry俾佢就咁過x光機

唔好帶高iso菲林 (800-3200)
其他過幾次xray都冇事

溫哥華機場 200 都奶野
大陸地鐵 800 冇事

寄倉定手提 ？

Fujifilm 有DL Supermini:

呢部都炒到傻左

全部拆包裝放入透明zip袋
過機個陣成個zip袋俾佢講話hand check please
佢地通常都會拎俾senior𥄫兩眼，之後就直接過得
成個過程好快㗎咋，又唔洗驚d相會照壞

點解左上角會咁?

8bit？

原圖炒車，打格仔遮醜

我仲諗緊點解等極張圖都係濛

因為炒車，但又想知點解左上角咁

寄艙呀...

如果一筒菲林影完好耐無拎去沖，會唔會變？

冇事 除非你放喺啲好潮濕嘅地方/長期曬住
陰涼乾燥嘅話可以放好耐

thanks, 我都係幫朋友問
唔知點解佢影完唔拎去沖，佢有好多筒擺左係到

你朋友係咪vivian maier

沖過一筒十幾年前影完既
極輕微偏色，基本上冇問題

我一次過經過
英國倫敦 Gatwick 機場
英國倫敦 Luton 機場
德國國會
同 英國倫敦Heathrow 機場(轉機)
嘅X ray 機照過
iso 400 冇事

之前會得登叫佢人手check
後來嫌煩 去大陸 台灣 韓國都照過 xray 無野正常
(全部iso400或以下)

無錯
上次係日本講hand check , 佢拿上手睇完再聞
成個流程唔洗10秒就ok

唔係喎 如果放到過期都未沖 好似一樣會變

沖完都會變，何況未沖呢

一般個啲x ray 機係ok 嘅

係上年試過經溫哥華出事之後討論
先知原來有種新款x ray 機係唔過得菲林

咁睇下朋友遲d 沖完果d 會唔會變

點分

冇得分 除非你去問當地保安部門
(唔係海關 唔係移民局...個個都唔識分)
係唔係用 CTX5500

嘩，新款反而出事...
要入個防x-ray袋

真係買個袋保平安
200都中招啲X-Ray應該幾勁

有無人沖過mk金藝??
沖黑白,負彩 scan 得o唔ok??

買個袋佢掃唔到叫你拎出嚟仲煩
一定係一開始拎出嚟叫佢hand check

Pentax 6x7 係正ge....

想買部光圈先決既菲林機 有冇好推介？
同埋想搵啲偏冷色調 同埋對比度唔高既菲林

Canon A-1 乜都齊
Fujifilm Pro 400H

總算叫做搵到啲罕有野

Hood RIP

入廠個 d x-ray 係唔係勁過hand carry？
我之前入落個 x-ray 袋入廠唔使問佢咁煩

想問支鏡入面咁樣仲有無得救

咩鏡片
早期玻璃鏡片應該ok
後期膠片就唔識

Mamiya sekor zoom 100-200
應該係玻璃嚟
不過佢唔係最面嗰塊出事所以掂佢唔到

霉得黎又幾靚

拆出黎用acetone抹完先知coating有無甩，但你都係邊皮位置，甩都無所謂。

快快抹走佢

拆鏡咁大陣仗
研究一下支野點拆先

想問下，醫悲見到new seal係代表全新定乜

唔洗拆啦，離膠. 邊位無所謂，對成像無咩影響

未拆封？

丫 又真係似係離膠

咁你唔洗整喇，鏡都未拆過

換左新既綿

不過越離越入 同埋好肉酸 好似蟲
整離膠可能要去大陸先有師傅做

最近搵緊呢個

係terms定咩嚟

真係幾核突 第一眼以為有蟲入左去

呢位大師去去邊度搵到

Link pls

light seal

買支新嘅幾錢？

係喎，密封，即係唔漏野

yes, 正如深山所言 新海綿

係喎無考慮到個價錢
買支靚仔嘅都係千幾蚊

新海誠

爛gag but I like it.

填詞人真係唔同d

攝影同填詞都係創作

幾時為我寫返首

你臉上的鬚 我總記得在哪裏

不在他的臉 卻在他下面

有冇人有試過淘寶整gr1系列？

我部TC1 係呢間整, 用左成年都無事
不過好似有巴打整唔到, 你夠膽可以試下

陳 年往事被抹 黑
令你向我說不

要筋你學野

唔會再去doxwxll

咩事

x=o

唔關佢事，講到1999好似佢問題咁
今日明一分錢一分貨係點解

有冇巴打知Mamiya C330既鏡係香港易唔易搵?

即係點

講就講清楚d 啦

10

咁你就更加要講清楚d啦，如果人地冇做錯野咁俾你講一講咪好無辜

無辜? 我講過咩
我話我唔去咋喎 我咪話左自己1999唔關佢事

我問題 佢冇事

Project Roll-up 有C41機
𣎴過要入到去成業街工廈

銀鹽乜乜
好似岩岩先有develop服務

想問下囇相最平係咪output pro lab ?

Dot dot well 好似趕客咁，問多句都唔想答你

留名跟大師學野

佢多order

係嘅，入去三分鐘，都有6條熱褲女入去問野

有d 咁既事
間野係邊，聽日過去develop 幾筒先

尖沙咀，金馬倫首，係新開嗰間車仔麵隔離

珠女不嬲都係咁架啦關多order咩事

回頭是岸

個人解讀 多order咪唔想答

閪口

無乜野都唔好去

有冇人知呢部mji ii 2手價大約幾多，
想買部玩吓又怕買貴

樓上巴打話千幾兩千

mju個樣好柒

咁貴

番梘

磨過唔知邊度 一舊有坑嘅番梘

金鈾

洗唔洗咁多塵

已經唔係第一次 今次特別嚴重，之前仲試過有藥水漬

之前都係受大家吹捧既鋪頭，竟然變成咁

渡月橋

金鈿同dotwell 都係不了
一個打色重味精 一個例牌送塵

收到嗰陣我都冇為意，點解電腦一開

可唔可以叫佢重scan

條底我未拎 不過都費事，反正係正片黎

整部FM2 仲過癮

宜家好似間間都出事咁嘅
之前去灣仔沖卷cinestill，唔知點解有d一點點

條底有無？
見過cinestill啲人會有怪橫橙痕

金田成日送手指模，冇去好耐

哈哈 又真係幾似 開頭我以為玩具黎

金鈿即係邊間？新手學下野

無野啦，google 到了

笑左

彩圖x?

Cinestill本身qc都麻麻

隻50D之前都洗石墨洗得唔乾淨，成批有藥水印

個底都有

用返Kodak vision3啦 反正香港大把舖有得沖ecn2片

Kodak Vision3 正，試過一筒之後好鍾意

500T

CineStill50D
之前試過成條片都有藥水印

車頭展望

近排買過 初初以為scan 問題 點知影咗兩筒都係咁
之前買過都末試過咁

請問邊度整相機好呢？我有部contax tvs2，佢開機仲咗鏡出嚟後撳快門冇反應，已換過電池都一樣⋯⋯

伸咗鏡

暗示緊條女生粒粒
天啟嚟

第一頁
相機維修中心

廢老集中營不了

咁showa囉

請負皮showa

但佢整contax機係ok既

HK Camera 啦咁

唔係o唔ok既問題
又唔係賣部機比佢，理得我部機值唔值錢
唔想整可以話整唔到，唔好擺副鳩屎態度講埋d鳩訖說話

上親去都黑口爛面好似唔想做你生意咁

之前打去問直頭喝狗咁喝跟住cut線

咁搞法反而中低價嘅電子機仲玩得開心啲

壞左一係𨂽一係搵啲冇咁鳩屎嘅師傅都得
貴價電子機仲有比人踩一輪先勉強有得整

有本事咪玩串d講明淨係整咩牌子邊幾個型號囉

如果我想曬相，6X6既。
有無咩地方介紹？

250D

200T

過期250D

你就好

快啲買藥自沖

買買買

一齊去買

部pen d 2壞咗
依家整緊
就手痕想買部二手f mount
去邊到買好

when

黎緊幾晚都得閒

睇你哋買
帶唔到走

返過去買

嗰邊唔係人住
貴到仆街

加油 一路順風

菲林新手想請教下
Leica R4 同 Nikon FA
大家都係around 千五蚊既情况下應該點揀
始終一部Leica 好似好吸引

巴打們係用醫悲既auto bid定係sniping?

R系得R8玩得過
揸Leica R岀街會比人笑
得千五蚊買nikon扮文青算啦

R 一直都唔當係純奶，價格已經反映，唔介意R機外型奇異，鏡頭唔保值，那去馬

NiKon FA 電子組件經常出事，買時要check清楚PAS mode快門有無問題

扑sir少可地正常回應

俾深山影響

絲打

FA

想問下咁多位邊度仲有Kodak 250D賣？

新手想問下

其實點樣決定部菲林機貴定平
點樣先叫做一部靚/正嘅機？
邊part比較重要？

真心求教

平定貴最主要睇你購買力啦
你買得起咪係平囉
買唔起咪貴囉
靚/正就老老實實睇外型，咩1/4000秒機械快門呢就係搵嚟講架姐，
最重要係個mount，mount係決定你上到咩鏡
菲林機個body用嚟show off架姐
枝鏡重要過機身

Xpan點解值咁貴？
要成3萬

蝦仔
唯一一部咁細部嘅全景相機
就算用中底做到同一個size嘅image 都一定唔夠xpan咁細部方便 仲要有自動曝光

片幅格式獨特
一般135機影
24mmx35mm
Xpan影
24mmx65mm

咁請問有冇話咩型號嘅機上到最多靚嘅鏡
有少少基礎知識依家想認真玩

Leica m6/mp/m4

是但買部4x5